---
title: >-
    بخش ۱۹۵ - جهان عمل
---
# بخش ۱۹۵ - جهان عمل

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>هست این میکده و دعوت عام است اینجا</p></div>
<div class="m2"><p>قسمت باده به اندازهٔ جام است اینجا</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>حرف آن راز که بیگانهٔ صوت است هنوز</p></div>
<div class="m2"><p>از لب جام چکید است و کلام است اینجا</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>نشه از حال بگیرند و گذشتند ز قال</p></div>
<div class="m2"><p>نکتهٔ فلسفه درد ته جام است اینجا</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>ما درین ره نفس دهر برانداخته ایم</p></div>
<div class="m2"><p>آفتاب سحر او لب بام است اینجا</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>ای که تو پاس غلط کردهٔ خود میداری</p></div>
<div class="m2"><p>آنچه پیش تو سکون است خرام است اینجا</p></div></div>
<div class="b2" id="bn6"><p>ما که اندر طلب از خانه برون تاخته ایم</p>
<p>علم را جان بدمیدیم و عمل ساخته ایم</p></div>